\task{
    Лодка переправляется через реку за минимально возможное время. Как изменится расстояние, на которое
    лодку снесет вниз по течению, если скорость течения реки возрастет в $2$ раза, а скорость лодки в
    стоячей воде уменьшится в $1{,}5$ раза.
}

\libproblem{savchenko}{1.1.7}
\libproblem{kvant-page}{1971-02-p45-3}

\task{
    Два камня брошены из одной точки под различными углами к горизонту со скоростями $v_1$ и $v_2$, как
    показано на рисунке. Во сколько раз отличаются горизонтальные дальности их полета? Сопротивлением
    воздуха пренебречь. (ГДЕ КАРТИНКА???)
}

\taskpic{
    Тело удерживают на наклонной плоскости на высоте $h$. Затем его отпускают и оно начинает двигаться
    без потери энергии. Постройте графики зависимости скорость от времени и пройденного пути от
    времени. Угол наклона плоскости к горизонту $\alpha = 30^\circ$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (0, 1) -- (1.5, 0) -- (3, 1);
        \draw[thick] (0, 1) -- (0,0) -- (3, 0) -- (3, 1);
        \draw[blue, <->] (-0.4, 0) -- (-0.4, 1) node[midway, left] {$h$};
        \draw[fill = black] (0.1, 1.05) circle (0.1cm);
        \draw (1, 0.15) node[blue] {$\alpha$};
        \draw (2, 0.15) node[blue] {$\alpha$};
    \end{tikzpicture}
}
